<resources>
    <string name="app_name">percobaan5.f55122039</string>
    <string name="list">List</string>
    <string name="grid">Grid</string>
    <string name="heroes_name">Nama Pahlawan</string>
    <string name="description">Deskripsi</string>
    <string-array name="data_name">
        <item>Rezha Aldino Rizaldi</item>
        <item>Ahmad Dahlan</item>
        <item>Ahmad Yani</item>
        <item>Sutomo</item>
        <item>Gatot Soebroto</item>
        <item>Ki Hajar Dewantara</item>
        <item>Mohammad Hatta</item>
        <item>Soedirman</item>
        <item>Soekarno</item>
        <item>Soepomo</item>
    </string-array>
    <string-array name="data_description">
        <item>Adalah seorang mahasiswa semester 3 dari Universitas Tadulako Fakultas Teknik
            Jurusan Teknologi Informasi, Program Studi S1-Teknik Informatika angkatan 2022.</item>
        <item>Salah seorang ulama Khatib terkemuka di Masjid Besar Kesultanan
            Yogyakarta pada masa itu, dan ibu dari K.H Ahmad Dahlan adalah puteri
            dari H. Ibrahim yang juga menjabat penghulu Kesultanan Ngayogyakarta
            Hadinigrat pada masa itu. KH. Ahmad Dahlan telah mempelopori kebangkitan
            ummat Islam untuk menyadari nasibnya sebagai bangsa terjajah yang masih
            harus belajar dan berbuat. </item>
        <item>Jenderal TNI Anumerta Ahmad Yani (juga dieja Achmad Yani; lahir di
            Purworejo, Jawa Tengah, 19 Juni 1992 - meniggal di Lubang Buaya, Jakarta,
            1 Oktober 1965 pada umur 43 tahun) adalah komandan Tentara Nasional
            Indonesia Angkatan Darat, dan dibunuh oleh anggota Gerakan 30 September
            saat mencoba untuk menculik dia dari rumahnya. </item>
        <item>Sutomo (lahir di Surabaya, Jawa Timur, 3 Oktober 1920 - meninggal di
            Padang Arafah, Arab Saudi, 7 Oktober 1981 pada umur 61 tahun) lebih dikenal
            dengan sapaan akrab oleh rakyat sebagai Bung Tomo, adalah pahlawan yang
            terkenal karena perannya dalam membangkitkan semangat rakyat untuk
            melawan kembalinya penjajah Belanda melalui tentara NICA, yang berakhir
            dengan pertempuran 10 November 1945 yang hingga kini diperingati sebagai
            Hari Pahlwan. </item>
        <item>Jenderal TNI (Purn.) Gatot Soebroto (lahir di Sumpiuh. Banyumas, Jawa
            Tengah, 10 Oktober 1907 - meninggal di Jakrata, 11 Juni 1962 pada umur 54
            tahun) adalah tokoh perjuangan militer Indonesia dalam merebut kemerdekaan
            dan juga pahlawan nasional Indonesia. Ia dimakamkan di Unggaran, kabupaten
            Semarang. </item>
        <item>Raden Mas Soewardi Soerjaningrat (Ki Hajar Dewantara) Beliau dilahirkan di
            Yogyakarta pada tanggal 2 Mei 1889 dan beliau merintis jalannya pendidikan
            untuk kejayaan Indonesia sehingga beliau dijuluki sebagai Bapak Pendidikan
            Nasional dan ditetapkannya 2 Mei hari lahir Ki Hajar Dewantara sebagai
            Hari Pendidikan Nasional. </item>
        <item>Dr.(HC) Drs H. Mohammad Hatta (2 Agustus 1902 – 14 Maret 1980) adalah seorang
            tokoh penting dalam perjuangan kemerdekaan Indonesia, negarawan, dan ekonom Indonesia
            yang menjabat sebagai Wakil Presiden Indonesia pertama. Ia bersama Soekarno adalah
            Proklamator Kemerdekaan, memainkan peranan sentral dalam perjuangan kemerdekaan
            Indonesia dari penjajahan Belanda sekaligus memproklamirkannya pada 17 Agustus 1945.
            Ia pernah menjabat sebagai Perdana Menteri dalam Kabinet Hatta I, Hatta II, dan RIS.
            Pada 1956, ia mundur dari jabatan wakil presiden. </item>
        <item>Jenderal Besar Raden Soedirman merupakan sosok perwira tinggi Indonesia pada
            masa Revolusi Nasional Indonesia. Ia dipilih sebagai Panglima Besar TNI pada
            tahun 1945 di usianya yang baru menginjak 29 tahun. Sosoknya dikenal karena
            pengorbanannya dalam memperjuangkan kebebasan Indonesia dari tangan para penjajah
            hingga akhir hayatnya.</item>
        <item>Ir. H. Soekarno dilahirkan dari pasangan Raden Soekemi Sosrodihardjo dan
            Ida Ayu Nyoman Rai di Surabaya pada tanggal 06 Juni 1901 dengan nama asli
            Koesno Sosrodiharjo, namun kare sering sakit, orangtua nya mengganti nama menjadi
            Soekarno. Ayah dan ibu beliau bertemu di Bali ketika ayahnya menjadi guru di Bali
            dan Ibunya merupakan bangsawan di Bali, Soekarno memiliki saudara kandung perempuan
            bernama Sukarmini. </item>
        <item>Prof. Mr. Dr. Soepomo (22 Januari 1903 – 12 September 1958) adalah seorang politikus
            dan pengacara Indonesia yang menjabat sebagai Menteri Kehakiman pertama negara itu dari
            Agustus hingga November 1945 dan lagi dari Desember 1949 hingga 6 September 1950.
            Dikenal sebagai bapak konstitusi Indonesia,[1] ia secara anumerta dinyatakan
            sebagai Pahlawan Nasional Indonesia oleh Presiden Soekarno pada tahun 1965.
            Soepomo dikenal sebagai perancang Undang-undang Dasar 1945,
            bersama dengan Muhammad Yamin dan Soekarno.[2]</item>
    </string-array>
    <integer-array name="data_photo">
        <item>@drawable/reza</item>
        <item>@drawable/ahmad_dahlan</item>
        <item>@drawable/ahmad_yani</item>
        <item>@drawable/bung_tomo</item>
        <item>@drawable/gatot_subroto</item>
        <item>@drawable/ki_hadjar_dewantara</item>
        <item>@drawable/mohammad_hatta</item>
        <item>@drawable/sudirman</item>
        <item>@drawable/sukarno</item>
        <item>@drawable/supomo</item>
    </integer-array>
</resources>